林鄭月娥見記者 監警會將聘海外專家6個月內公開調查報告

8月18日民陣發起維園集會後，特首林鄭月娥今早於行政會議前見記者。林鄭月娥指遊行大致和平進行，希望是社會回復平靜的開始。她又宣佈，監警會6月9日至今收到174宗需匯報針對警方投訴，單單元朗事件的投訴佔3成，監警會將聘海外專家加入調查，調查6月9日至今的警察投訴，並會於6個月內呈交及公開有關報告。林鄭月娥又指，政府會馬上展開工作構建對話平台，邀請各方對話。

林鄭月娥回應8月18日民陣發起維園集會，指遊行大致和平進行，希望是社會回復平靜、遠離暴力的開始。林鄭月娥隨後又指，監警會由6月9日至今，接到174宗需匯報涉及警方投訴，其中單單涉及元朗事件的有53宗，佔投訴數字3成。她指出，原本調查報告只包括6月9日至7月2日依段期間的事件，但因應元朗事件的投訴數字，因此與監警會商討後確定將調查期限延伸至不設期限。

林鄭月娥又指，監警會將聘海外專家加入調查小組，而有關海外專家人選為曾於2011年調查英國2011年倫敦托定咸（Tottenham）騷亂的專家。林鄭月娥指出，監警會是法定、獨立機構，會組成專案組調查事件，達到公平、公正的要求。林鄭月娥又透露，監警會至今已收到1,200份涉及調查的資料，包括逾2.4萬個項目，當中包括影片、相片及文字等。由於工作量甚多，正與監警會主席梁定邦商討是否需要增加監警會成員，但目前未有確實方案，如有消息會再公開。

林鄭月娥稱，留意到有多方人士希望展開對話，她指政府會馬上進行工作，構建溝通平台開放直接對話，與不同立場、不同政治背景人士對話。她又指自己與其他司局長好願意落區與市民直接對話。

在提問環節中，有記者問及林鄭月娥雖然監警會會展開調查，但事實上未有回應民間提出的5大訴求，包括成立獨立調查委員會等訴求，因此詢問林鄭月娥會否考慮仿傚前特首梁振英邀請民主派等人士加入調查委員會。林鄭月娥回應時強調，監警會是法定、獨立機構，會公平、公正作出調查。

海外 = 強国？

港獨份子

支那住係海外既專家

又係監警會?咁咩都唔洗講啦

警隊高層幾位英國指揮官算唔算係海外專家？

食屎啦林鄭月娥

仲比6個月你？6個月後中國頂唔頂得住貿易戰都難講，隨時已經經濟爆煲

好感動
林鄭已回應訴求
大家終於win了！

食屎啦

5大數球 呢？

Tottenham riots單野放生曬d差佬比倫敦人屌到上天花板
你林鄭真係夠撚膽請佢哋黎做戲啊

監警會只能等警察投訴科處理完負責審批
實質上警察投訴科你都過唔到

中國籍海外專家

借d意話有做野，唔使獨立調查委員會